教局：16辦學團體共約50中學回信 下周四校內直播基本法研討會洗腦

明報

教局：16辦學團體共約50中學回信 下周四校內直播基本法研討會 (19:19)
2017/11/10

共1幅 上一頁下一頁
教育局今天證實，基本法推廣督導委員會將於16日（下周四）上午，舉辦「香港特別行政區成立二十周年《基本法》研討會」。局方早前發信到香港辦學團體協會，鼓勵辦學團體安排屬下中學師生，在校內觀看研討會直播，結果截至今日所收到的回覆中，連同官立中學在內，共有16個辦學團體表示會安排直播，約50所中學會收看。

教育局指，辦學團體不一定需要回覆本局的信函，故以上數字未必能反映實際參與情况。局方亦會繼續推動《基本法》教育，透過學校課程、學與教活動、校長及教師專業發展課程及跨局合作等措施，提高學生對《基本法》的認識。

早前盛傳，全國人大常委會副秘書長、基本法委員會主任李飛，屆時會在港演講相關議題。

其他報道：【網上熱話】學校旅行都帶功課 搞喊小朋友 操普通話家長：測驗不合格，睇人玩是懲罰

其他報道：公屋申請突破28萬宗 輪候時間微跌至4.6年

其他報道：吐口水、逼飲尿、打下體虐女友兒判囚9月 前警員上訴：學堂教官教誣衊證據

鼓勵辦學團體安排屬下中學師生，在校內觀看研討會直播

無錢送仔女到外國讀書
不如唔好生

開名, 邊50間？

小學呢

其中四間：上水官立中學、荃灣官立中學、元朗官立中學及天水圍官立中學等。

官中帶頭
其實官中不如改名黨校

李飛英文勁唔勁？用咩語言演講？

是旦啦
返過學都知係人個個恰眼訓
邊有人真你睇

咁愛國，唔駛怕話俾全港知喎，公告天下啦

個個都知，但係今次要你睇下次就要你拍手，再下次都會要你喊

失業半年返職場，劏雞還神燒炮仗，開工本應喜洋洋，誰知世態變炎涼
> ·
>
> 掃地阿嬸識雞腸，看更得過文學獎，學士碩士唔馨香，皆因博士也在場
> ·
>
> 助理一職百人搶，人工一定唔理想，五六千蚊算中上，十二個月無雙糧
> ·
>
> 萬人之下一人上，簽約兩年要裝香，資源增值假現象，強逼發揮你所長
> ·
>
> 冷氣滴水修故障，電腦中毒你當殃，修理馬桶最平常，老細座架要保養
> ·
>
> 打字影印寫文章，有空送信兼抹窗，早場做到午夜場，七天工作真無良
> ·
>
> 週一驗貨到南昌，週二見客在新疆，週三蒙古收爛賬，週四重慶釘木箱
> ·
>
> 週五東莞曬臘腸，週六返港天已亮，週日加班無補賞，晚上終於胃潰瘍
> ·
>
> 對住老板要讚賞，對應上司扮羔羊，對付下屬要表揚，對待同事要禮讓
> ·
>
> 公司文化漸端詳，不懂都要頂硬上，同事有功必定搶，下屬有錯不原諒
> ·
>
> 老細鬧我正粉腸，開會猶如打靶場，比人插到胃氣脹，鬧完仲要拍手掌
> ·
>
> 返工慘過去當娼，皆因形勢比人強，無奈只有扮智障，只為月底那份糧
> ·
>
> 笑臉迎人裝模樣，像是置身於歡場，這種壓力無法想，長此下去會缺氧
> ·
>
> 打算請假來休養，老細面孔像晚娘，再講除非嫌命長，返回座位暗神傷
> ·
>
> 妻兒少見無印象，晚餐白飯豆瓣醬，家裡只有四面牆，卡啦OK
> 廁所唱 ·
>
> 身心疲累自惆悵，真想回鄉去插秧，或是少林當和尚，不知不覺進夢鄉
> ·
>
> 夢裡見到文天祥，廟前幫人看面相，招手要我捧個場，端詳面相看手掌
> ·
>
> 贈言我來日方長，各行各業可多嘗，虛心學習要忍讓，只要奮發心向上·
>
> 挖角升職薪水漲，有家有樓有車輛，撥開雲霧見太陽，天空海闊任飛翔
> ·
>
> 臨行美金作打賞，天祥雙眼直發亮，睜眼還是四面牆，身旁還是孩子娘
> ·
>
> 擦牙洗面打開窗，早餐多士凍鴛鴦，以上所講無誇張，全是打工眾生相·

得喇得喇

失業半年返職場，劏雞還神燒炮仗，開工本應喜洋洋，誰知世態變炎涼

掃地阿嬸識雞腸，看更得過文學獎，學士碩士唔馨香，皆因博士也在場

助理一職百人搶，人工一定唔理想，五六千蚊算中上，十二個月無雙糧

萬人之下一人上，簽約兩年要裝香，資源增值假現象，強逼發揮你所長

冷氣滴水修故障，電腦中毒你當殃，修理馬桶最平常，老細座架要保養

打字影印寫文章，有空送信兼抹窗，早場做到午夜場，七天工作真無良

週一驗貨到南昌，週二見客在新疆，週三蒙古收爛賬，週四重慶釘木箱

週五東莞曬臘腸，週六返港天已亮，週日加班無補賞，晚上終於胃潰瘍

對住老板要讚賞，對應上司扮羔羊，對付下屬要表揚，對待同事要禮讓

公司文化漸端詳，不懂都要頂硬上，同事有功必定搶，下屬有錯不原諒

老細鬧我正粉腸，開會猶如打靶場，比人插到胃氣脹，鬧完仲要拍手掌

返工慘過去當娼，皆因形勢比人強，無奈只有扮智障，只為月底那份糧

笑臉迎人裝模樣，像是置身於歡場，這種壓力無法想，長此下去會缺氧

打算請假來休養，老細面孔像晚娘，再講除非嫌命長，返回座位暗神傷

妻兒少見無印象，晚餐白飯豆瓣醬，家裡只有四面牆，卡啦OK
廁所唱

身心疲累自惆悵，真想回鄉去插秧，或是少林當和尚，不知不覺進夢鄉

夢裡見到文天祥，廟前幫人看面相，招手要我捧個場，端詳面相看手掌

贈言我來日方長，各行各業可多嘗，虛心學習要忍讓，只要奮發心向上

挖角升職薪水漲，有家有樓有車輛，撥開雲霧見太陽，天空海闊任飛翔

臨行美金作打賞，天祥雙眼直發亮，睜眼還是四面牆，身旁還是孩子娘

擦牙洗面打開窗，早餐多士凍鴛鴦，以上所講無誇張，全是打工眾生相

關愛座你好

有病就去睇醫生啦